Activité 2.2.2 : Les épées de vos collègues

DEBUT
VAR 
T: tableau (1..12) : chaines de carctères
T<-('Alban','Jim','Bob', 'Albatroz','Jinto','Bow','Hijo',
'Manu','Seb','Teilo','Charles','Xavier','Karim')
RESULTAT: Tableau (1..12):chaines de caractères
i : entier 
j: entier

DEBUT

Fonction comparerChaines (chaine1 : Tableau caractères, chaine2 : tableau de caractères): booleen
VAR
DEBUT
	si (longeur(chaine1)=longeur(chaine2))
	alors retourne vrai

		tant((i=<longeur(chaine1)) et (j=<longueur(chaine2))) faire
		i<-i+1
		j<-j+1
			si chaine1[i]=chaine2[j]
			sinon si (chaine1[i]>chaine2[j])
			retourner vrai
				sinon si (chaine1[i]<chaine2[j])
				retourner faux
		fin tantque
			si i+1>longeur(chaine1)
			retourner faux
			sinon retourner vrai
	fin si
FIN fonction

Fonction tri_à_bulles(Tableau (1..12): chaine de caractères) : tableau (1..12) : chaines de carctères
		pour i allant de (taille de T)-1 à 1
			pour j allant de 0 à i-1
				si comparerChaines(T[j+1],T[j])
				(T[j+1], T[j]) = (T[j], T[j+1])
				fin fonction
			fin pour
retourner T
fin fonction


FIN	
    
 



